有無做Compliance 嘅手足？

入行難唔難？好唔好做？

壓力大唔大？

如果比你揀多次條路又會點行？

留名旁觀

巴打係行內人？

等學野

比compliance捽

係咪真係好麻煩？

我理解compliance有必要 但可唔可以做野之前同大家傾一傾睇下會唔會阻到做野

巴打係咪做front office？
聽聞真係成日煩（得罪）其他部門

IT狗
而家個procedure搞到我地有critical issue個時唔可以即刻roll out fix

咁你地咪好憎Compliance

即刻Roll out唔到關唔關我事

咪咁啦

聽講好hea

工作性質好似係繁複嘅

hi

射波比？唔係有standard？

Compliance 垃圾 咩都唔識 耍兩野就耍走佢
要佢地黎保護間bank就咩都死啦

大bank通常都hea d可以射嚟射去

點解咁講

咁嫁咩

因為佢地真係唔知間bank點運作 d人點搵錢
就好似只係識拎住份問卷問問題再抄答案咁

你有無做犯法野呀？
無呀？咁好啦
呢個呢個算唔算呀？
唔算呀？好啦

一班廢柴去規管一班智商爆哂既人
結果就只係浪費時間

你果啲唔係叫compliance
係operations
即係果d tran mon, aml, kyc

呢d點睇都唔係amlkyc啦老友.....
佢條teamunder compliance呢個department 我都無辦法
依家係講緊d人點trade野
compliance點樣確保佢trade得合法
點樣唔比SFC周到呀ma

但我都相信有叻既compliance既 會上到位
或者MO轉過去起碼知發生咩事
d trader都唔敢hea9你呀

你講緊點唔俾SFC check到 係比較難搞
SFC問181主要都係睇有冇人內幕交易，或者造市姐
但呢兩樣都係比較難判斷 因為人頭太多
你話broker 最多都係SET唔俾佢自己買番自己
或者打乒乓波 疑似搭棚 無端端做好大TRADE就問下個客囉
呢D正常做常做法黎
其實所有market misconduct都好難charge
因為太多大陸人頭

實際點做係指...?
不過是但啦，都係d門面功夫
總之唔好比人罰就得啦

事實係SFC最唔鐘意就唔係你做得少
係完成唔能做呢點佢地最大concern
hea做都係有做
罰少好多

唔係呀嘛...不過算,我個間policy 條team d 人 問sanction深小小都唔撚答到我

講到compliance 咁廢，但點解又咁多人去做？人工仲唔低？

唔好玩啦
大bank先唔敢Hea
被人罰唔夠？
Buy side, 細行就真係Hea啦

巿場上太多無料既compliance
好多只係識跟返compliance套procedure
叫佢比view,唔識, 叫佢改下個procedure, 唔曉
果d未掂過business, 或者做開audit轉入去既九成係廢既
好應該淘汰一大堆
再由business/regulator果邊補充返一堆入去

好同意
呢行好Q多呃飯食
升到VP都好多廢人

Fg 文科仔想行compliance
應該點跳入去呢個field

同意，呢d係大firm常見嘅

就係畀人罰先易做，乜都話有risk, ban你唔畀你做就搞掂。唔take risk, or你business自己take番

如果咁就叫HEA,上面講搵regulator果面既人去做會更加restricted

同埋唔係咁做可以點
有d9成9踏界話business知唔做得 佢堅持要咁咁咁去拎單deal, 唔係叫business自己take risk可以點

留名

中撚哂sanction叫唔好做，list 哂red flags, business 都照做可以點
一句 strategical partner ban 埋黎, 完。
可能我間行嘅compliance 比較弱勢

留名學野，有無巴打分享下點入啲個field? 啲entry 位個title 係乜

利申，低層前線員工

想問下有BBA+hksi paper 1 會唔會對入行有幫助？本身做緊admin仔想轉入compliance, 咁係咪入bank or 證券行易d? Thanks